致林鄭月娥的公開信 (睇完周保松後既草稿, 歡迎任屌)

香港特別行政區行政長官林鄭月娥女士及一眾問責高官鈞啟：

對於行政長官林鄭月娥女士在8月5日的言論，到今時今日仍然試圖將社會動蕩和經濟下行現象，捆綁式怪罪於示威者身上，而忽略一切現象源於自身，其處理手法之低劣，實在有失於中華人民自省的傳統和素養，本人作為一個普通香港市民，爾等對此等行為表示強烈譴責。

先論社會動蕩，示威者的目的，由始至終只有一個：保護法治。香港特區政府試圖自降身價，與一個眾所周知司法不透明、司法不公正、存有人權風險的地方接軌，即使情理上意欲與祖國接軌，法理上也不能容許，明明可以選擇單次性移交，但仍急於修例，修例之事仍需待其法制清明後才能再作決定，可見其決定之粗淺，實在令人匪夷所思。香港市民深信於大律師公會的專業判斷，香港市民積極回應，行使公民權利，組織遊行集會，希望香港特區政府能力挽狂瀾，把程序拉回正軌，但要直至6月12日於中信大廈險發生人踩人事件，6月15日梁先生以死相諫才悻悻然宣緩修例，期間並無好好細心聆聽廣大香港市民的訴求，到今時今日仍然被定性暴動，被扣上反國家動亂的帽子，我對此等不負責任的言論深表遺憾。香港人愛好社會安寧，在暴風過後都會緊守崗位，繼績服務市民，香港繁榮安定全賴於各位香港人守望相助，此等公民素養實在難能可貴，如今社會撕裂，是源於香港特區政府帶頭破壞法治精神，一個受廣大香港市民認同，珍若拱璧的社會價值，「理之得其道則民輔，失其道則民去之」，反修例遊行聲勢浩蕩，深受各行各業、以至公務員支持，皆因法治是人心所向，敬請香港特區政府擇善而行，法治是繁榮安定的基石，一直行之有效，不要試圖與人民為敵，不要作煽動人民的行為，把香港社會推向危險邊緣。

除了是保衛法治，與警察衝突之中，警權過大的問題愈加明顯，而於7月21日元朗黑夜，在眾目睽睽之下，警鄉黑三位一體，對無辜市民發動恐佈襲擊，警隊以上環示威、人手不足之名，掩蓋選擇性執法之實，香港特區政府今時今日仍然試圖支吾以對，閃躲問題，公然挑戰、侮辱港人智慧，行為可恥，口徑令人失望，將香港作為最安全城市的名譽毀於一旦，令市民驚懼人身安全。香港特區政府不只包庇害群之馬，更容許員佐級協會主席林志偉先生發佈「蟑螂論」，此等見於盧旺達大屠殺、納粹集中營之仇恨言論，如今並未收回，令人回想起於2017年2月22日的特別會員大會，有警員自比被納粹逼害的猶太人，引起德國、以色列駐港總領事館批評，事到如今，誰是納粹，誰是猶太人？總言而之，此番仇恨言論旋即被少數具反社會人格的有心人士在網絡發佈，在警隊之中亦廣為流傳，引起具歷史知識的香港市民、示威者恐慌，部份有氣性的香港市民被此番令人髮指的言論挑釁，而且香港社會被黑社會肆虐，驚憤下自保，行為十分克制，不少警察同袍、紀律部隊人士亦表示恥與為伍，向此等無賴之徒說不。當政務司司長張建宗表示願意為元朗黑夜，警隊失職之事正式道歉，引起警隊廣泛批評，並要求收回言論，以匿名信公開直指香港特區政府的政務司司長不能代表警隊，香港特區政府的第二把交椅代表一群小小警員失職道歉綽綽有餘，警隊之荒謬行徑居然獲司長認同，又一香港特區政府帶頭破壞法治精神的明證，但香港市民實在無法容忍一群目無法紀的暴徒自恃執法者，法治的核心精神在於政府和市民共同守法，但警隊暴力行為不斷惡化，敬請香港特區政府親自對警隊嚴正執法，採取絕不姑息的政策，把警隊之中的少數暴徒繩之於法，並就警隊濫權、瀆職、徇私的行為作出最誠懇的道歉，或可挽回民心，否則人心背離，無人可管之下，一國兩制可能會被香港特區政府自己親手摧毀。

再論經濟下行，此全為全球經濟低迷所致，且香港作為開放經濟體，當然成為中美貿易戰的夾心餅乾，香港特區政府無視經濟大環境的現實，順口雌黃，欠缺國際觀念，把自身無力提振經濟怪罪於示威者身上，實在忘記了香港教育優良，素有「士當以天下為己任」的抱負，故常見香港學生的身上於社會運動之中，有少數對香港教育欠缺認識之人士，質疑通識教育是否為洗腦，忘記了在儒家教育和西方教育講求「格物致知」和「批判性思考」，與洗腦一詞所帶有的固化思想意味完全相反；亦有少數對香港社會欠缺認識之人士，質疑香港學生是否受外國勢力煽動，忘記了香港社會是實行個人主義的地方，信服於個人良心，忘記了法治是人心所向亦忘記了「天下惟道理最大，故有以萬乘之尊而屈於匹夫之一言」的教訓，我反而要問是否有少數有心人士想試圖折斷香港學生的腰骨？那實在丟了列代聖賢的臉，枉稱中華兒女。 且本港經濟低迷，與香港特區政府固步自封的施政脫不了關係，只注重六項優勢產業，殊不知列國早已向高科技製造、文化產業邁進，任憑香港人多麼多才多藝，工廈不能自由改造，採取上而下的行政模式，也難實在以複製曼切斯特和布魯克林的奇蹟。再者香港特區政府似乎忘記了香港優良的法治基礎正是國際信用的源頭，香港特區政府應當飲水思源，反思香港繁榮安定的基礎存於何處，對少數別有用心人士的政治考慮保持警剔，不偏不倚、一如以往的作香港人的公僕，作實事以保社會安寧。

鈞鑒

台安

一名普通香港市民謹啟

光復香港 時代革命

香港加油！！！

推